【經紀悲觀】中原CSI指數跌破45點 確認樓價下調開始

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原經紀人指數CSI最新報43.93點，較上周的46.78點下跌2.85點。

CSI持續下跌，終止早前4周處於45點至55點好淡爭持區間，並跌破45點下限，確認樓價向下調整已經開始。本周三政府公佈新一份施政報告，因此未來數周CSI需密切關注。預期CSI很快便跌穿40點水平，CSI持續尋底，何時止跌，將為樓價的調整幅度提供重要參考。

今年6月初政府放風將推行空置稅，CSI隨即由80.75點開始回軟，連跌7周共10.06點，跌幅輕微而溫和，同期CCL反覆微升。其後土耳其里拉開始急挫，加上銀行調高H按封頂息率，CSI跌幅開始擴大，由72.56點跌至43.93點，連續10周累跌28.63點，為2015年8月有紀錄以來歷史最長連跌。同期樓價走勢見頂橫行，CCL暫時連續6周於186點至188點高位上下窄幅徘徊。本周CSI跌破45點好淡爭持下限，預示樓價將由見頂橫行轉為向下調整。近18周計，CSI由80點水平下降至43點左右，期間累跌36.82點，反映前線經紀人樂觀情緒明顯降溫。

上一次CSI跌穿45點好淡爭持區間下限，是2015年9月份。當時CSI由55.08點跌至42.66點，單周下跌12.42點。其後CSI出現梯級式回軟，指數在30點到40點反覆11周，之後在20點到30點上下反覆12周。在CSI跌穿45點下限後，同期樓價隨即見頂回落，CCL調整23周期間累跌12.94%。

中原經紀人指數CSI是中原地產前線經紀的意見調查，於每周一進行，周三公佈，收集經紀們對當周市況的預期。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。一般而言，CSI在45到55點間反覆徘徊，表示樓價趨向橫行。CSI在55點以上反覆徘徊，表示樓價趨向上升。CSI在45點以下反覆徘徊，表示樓價趨向下跌。今日公佈的指數，是反映2018年10月8日的調查結果。

唱完好梗係夠鐘轉唱淡啦
跟實 施生

唔係邊有生意呀

做莊一定要抽水架啦

即係AA情緒指數